Теоретичні питання

1 Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Відповідь:

Цикли допомагають робити багато разів одну і ту ж дію.

2 Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

Відповідь:

Цикл for - цикл счетчик, використовується коли необхідно порахувати кількість разів виконання умови або виконати умову певну кількість разів. В тілі цикла можна писати будь-які операції.

Цикл while - цикл буде виконуватися поки умова цикла є справжня. Якщо при вході в цикл умова цикла є хибною, цикл не буде виконуватися ні разу.

Цикл do-while - цикл завжди буде виконуватися як мінімум один раз, навіть якщо умова цикла ніколи не буде справжня.

Нескінченний цикл - цикл, умова якого завжди буде справжньою. Зупинити цикл можна за допомогою break.

3 Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Відповідь:

Явне приведення типів це коли задається приведення типів Number(value), String(value), Boolean(value).

Неявне приведення типів це коли приведення відбувається автоматично між різними типами.

Оператор == виконує неявне приведення типів, якщо потрібно.

Оператор === не виконує неявне приведення типів.
